作為 2019 年 fg 老老實實我睇唔到香港有乜希望

1) 揾工難揾 intern 難，香港公司都唔請香港人，後生仔點夠你玩？日撚日叫香港人返大灣區實習，大陸人就黎香港實習。
2) 物價年年升，樓價跌極都係 impossible to afford，大家都升少當跌
3) 高官及其子女有特權，fine and we understand it well。屌你老母差佬仔女都有特權？屌你老母呀？讀咁多書黎托。
4) 公屋食嘢睇醫生都要排隊，自從反送中香港冷清咗反而舒服咗。
5) 由細到大教育都係權威主義長官意志，中小學就老師惡曬，大學就組爸乜大仙惡曬，搭地鐵坐低就廢老惡曬。

其實仲有乜希望？

到頭黎自殺仲要比人怪浪費生命，驚死人地死唔安樂

1) 部份同意，睇行業。你入邊行?
2) 同意
3) 唔覺有特權，舉個例?
4) 唔覺好大分別，我都係屋邨商場
5) 唔同意。似乎只係你個人經歷。

好彩我父幹撚
Win

1) 唔由自己黎答你，我晨早有 offer ，但係由我見到其他大學生，finance 又好 social science 又好定乜都好，揾工難係不爭嘅事實，除非你叫佢去扎鐵地盤
3) 不解釋，有眼睇
4) 公屋解公立醫院不解釋，大陸客自由行周圍早，可能因為你住嘅位少自由行
5) 唔關個人經歷事，中小學老師訓導有冇尊重過學生？有咩權力可以比佢大聲斥喝？去沒收人私有財產？或者去欺凌針對其他 SEN 學生？ans me thx 唔講大學，it is HKU specific ，上曬報唔好扮睇唔到

搭地鐵廢老都出曬名，上曬報，都唔好話係個人經歷，自己 Google 下大把

見到有負皮，試下講 5 樣其中邊一樣係冇事實backup thx

公屋+綜緩

有時諗，唔係個個都好似自己咁好命

唉我都明白依加啲後生係慘啲, 主要都係居住問題同移民政策搞唔好, 香港真係會慢慢沉淪遲早迫哂班後生去大灣區/台灣。

Root cause 係流動機會 = 0

又唔洗咁灰既, 人工會加, 不過依加樓價對無父幹後生仔黎講係真係絕望。

HKU 今年人均起薪加左好多, 到25000蚊不過考慮到你加人工, 置業都係相當辛苦。 除非你買200呎蚊型單位, 而且現況係買細換大十分難操作。

1) 以cu為例，fg就業率係over 9成，其他U應該唔爭得遠，finance related係最易搵，你咁樣都話搵工難既話，叫science情何以堪
3) 濫權既情況多啲，至於你話有特權，未覺去到好嚴重。
4) 油尖旺遊客區明顯舒服左係真既。
5) 你用hku啲乜仙乜仙放大黎講，wfc

香港最令人絕望係極度資本主義+奶共政府+地產霸權

手足，因為睇到你個8字鎖喉post，而睇你其他post，然後就發現呢個post了。

學寫程式。自學就可以了。寫程式個行業，搵工易，因為需求大，亦都因為如此，所以人工會穩定上升。你FG，有D料的，就直接2W，你做兩、3年，都可以超過3W，我一個朋友係FG 2W，3年後4W幾。當然，人工多少好睇個人能力（不只是寫程式能力啦，還有不同soft skills）。亦都不用怕話自己冇degree of related discipline就不OK，你真係有料，要prove自己有料好易。同埋，寫程式，好多人都係自學，學校教個D野，並不直接同industry接軌，但起碼會俾你知道下不同野，算係有D基礙